let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "¿Qué organismo gubernamental administra las becas estatales para educación superior en Chile?",
        answer: "B) Ministerio de Educación (MINEDUC)",
        options: [
            "A) Ministerio de Economía",
            "B) Ministerio de Educación (MINEDUC)",
            "C) Ministerio de Desarrollo Social",
            "D) Ministerio de Hacienda"

        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "¿Cuál es el porcentaje de vulnerabilidad económica mínimo requerido para optar a la mayoría de las becas estatales?",
        answer: "C) 70%",
        options: [
            "A) 30%",
            "B) 50%",
            "C) 70%",
            "D) 100%"
            
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "¿Qué documento deben completar los postulantes para solicitar becas estatales y gratuidad en Chile?",
        answer: "B) Formulario Único de Acreditación Socioeconómica (FUAS)",
        options: [
            "A) Formulario de Postulación Único (FPU)",
            "B) Formulario Único de Acreditación Socioeconómica (FUAS)",
            "C) Solicitud de Subsidio Educativo",
            "D) Formulario de Acceso a Educación"
            
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "¿Cuál de las siguientes becas está destinada específicamente a estudiantes con buen rendimiento académico en la enseñanza media?",
        answer: "B) Beca Excelencia Académica",
        options: [
            "A) Beca Nuevo Milenio",
            "B) Beca Excelencia Académica",
            "C) Beca Reparación",
            "D) Beca de Articulación"
            
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "La Beca Nuevo Milenio está dirigida a estudiantes que se matriculan en:",
        answer: "B) Institutos Profesionales y Centros de Formación Técnica",
        options: [
            "A) Universidades",
            "B) Institutos Profesionales y Centros de Formación Técnica",
            "C) Escuelas secundarias",
            "D) Programas de postgrado"
            
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "¿Quiénes pueden acceder a la Beca para Estudiantes en Situación de Discapacidad?",
        answer: "A) Estudiantes del 40% más vulnerable del país",
        options: [
            "A) Estudiantes del 40% más vulnerable del país",
            "B) Estudiantes de cualquier nivel socioeconómico",
            "C) Estudiantes con un promedio de notas (NEM) igual o superior a 4.0",
            "D) Estudiantes del 70% más vulnerable del país"
            
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "¿Cuánto tiempo cubre una beca estatal la duración de una carrera técnica en un Centro de Formación Técnica (CFT)?",
        answer: "B) La duración formal de la carrera",
        options: [
            "A) Solo el primer año",
            "B) La duración formal de la carrera",
            "C) Toda la carrera más un año adicional",
            "D) Un máximo de dos años"
            
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "¿Es posible utilizar la Beca Gratuidad para estudiar una segunda carrera en el mismo nivel?",
        answer: "C) Toda la carrera más un año adicional",
        options: [
            "A) Solo el primer año",
            "B) La duración formal de la carrera",
            "C) Toda la carrera más un año adicional",
            "D) Un máximo de dos años"
            
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "¿Qué sucede si un estudiante beneficiado con Gratuidad excede la duración nominal de la carrera?",
        answer: "C) El estudiante pierde el beneficio",
        options: [
            "A) La beca cubre hasta dos años adicionales",
            "B) La beca se suspende automáticamente",
            "C) El estudiante pierde el beneficio",
            "D) La institución cubre los costos adicionales"
            
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "¿Cuándo deben los estudiantes completar el FUAS para postular a los beneficios estudiantiles?",
        answer: "B) Entre octubre y noviembre, y en una segunda etapa en febrero y marzo",
        options: [
            "A) Solo en octubre",
            "B) Entre octubre y noviembre, y en una segunda etapa en febrero y marzo",
            "C) En cualquier momento del año",
            "D) Solo en enero y febrero"
            
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "¿Cómo se renuevan los beneficios de una beca estatal de un año a otro?",
        answer: "B) Manteniendo un buen rendimiento académico y matrícula vigente",
        options: [
            "A) Postulando nuevamente en el FUAS cada año",
            "B) Manteniendo un buen rendimiento académico y matrícula vigente",
            "C) Realizando un trámite de renovación en la municipalidad",
            "D) Presentando un nuevo contrato de estudios en la institución"
            
        ]
    },
];